其實ifanboy日講夜講既 apple生態圈係乜撚野黎？

搵路用apple map?
email用imail?
吹水用imessager?
睇片用itube?

Handoff
iCloud
Airdrop

入院用icare

d function全地球得apple生態圈先有？

好似係

唔怪得啦

遊戲台扮完任豚引戰
又黎手機台引戰

又引戰
你知不如你答

上面咪答咗，不服來辯

其實生態圈即係主要係傳閃卡？

android撚點應對人地講airdrop返d相俾你?

人地咪有files go 囉

自己睇

Android 咪一樣有

關你撚事?

到底要㩒幾多個制

有同方唔方便係兩回事
靚女同豬扒夠有閪啦

2017年

用家都有蠢同醒

簡單啲啦不如，我買部Mac 同iPhone, 乜柒都唔使裝已經做到無縫連接

An + windows 又要裝呢樣果樣

最簡單 你iPhone影張相Mac即刻有

google chrome
文件
Drive 做到曬啦
我iphone 轉返上windows 轉an機都仲得

呢個android都有嘅

要講一定係airdrop

An/ios 影完 google drive /photo 都立即有

出左google 出左 files go

即係用AirPod聽歌 然後笑人地用846

首先要係windows 裝chrome, 然後要裝文件，之後再裝google drive

成件事真係無縫連接

我開個word 出黎我可以直接insert photo / document by iPhone camera

An 影完仲要去drive 搵

google drive要裝?

係咪做到電腦手機互傳file先？

原來MAC機都要用WORD GA

i狗同主人既生態關係

Windows 內置google drive ?

我好少用，其實pages 個排版易搞過word

2018年仲要save係電腦 google photo自動分類
就算sync落電腦
download一個application就可以auto sync去電腦就得都話煩

傻的嗎 得個chrome 要裝其他全online

要裝OFFICE咁咪好麻煩?

呢個功能一樣有 你係咪未用過呀

呢個真心on撚鳩，要搵咩要上個drive 逐個down 返落黎，要做real time sync 咪又係要dl google drive

文件直頭on9, 我iPhone 開個notes 寫完，Mac 開個notes 出黎即刻有，我唔會咁on9 開個browser 出黎load 再個文件出黎

再簡單啲我喺apple device copy 啲重要文字, 再去另一個apple device 直接paste 就得，連notes 都唔使用

算擺啦 香港ifanboy 要學支那人抵制Google
人哋就因為俾人block晒冇得用 香港果啲盲跟支那人

你唔係同我講要插線呀?

其實IPHONE而家係唔係全行無線差電?

apple prison

都話google drive都做到 手機打完野 pc一樣同步出黎
你邊間上網要load?
你mac開個notes同 開個google文件一樣時間

叉電同做嘢兩樣嘢黎，你呢到同個客行出間房傾電話，轉個頭返入去為咗做嘢又要插返條線好好玩咩

叉電係冇電先要叉

乜而家windows 全部內置google application?

唔洗插
你每張相影完都身up上drive 同iCloud 一樣
都係咁係pc拎出黎

冇上網或者網絡慢點算

全部online免費用 上google就得

唔使裝application 做到realtime sync?

咁你咪又要一個個airdrop

係

認真咩

windows 有同google 合作原來，我今日先知

發現新大陸？人地google早好耐已經有 不過人地唔會強制用家用 所以啲蠢用家跟本唔會知
Apple 只不過啲野全部要用家強制用

一邊講生態圈，一邊係部mac裝Windows, Office...

我撚鳩先會喺mac 裝windows
生態圈同用唔用office 係兩樣嘢

成日macbook用airdrop 過片 過file pdf落ipad
快過 vlc player 經browser/drive 過

全部online嫁啦 windows 開個瀏覽器就睇到晒
你iphone都可以同an機realtime sync

我講sync windows folder 呀

原來插返條線咁辛苦
唔怪得APPLE連3.5MM PORT都唔留啦
不過又咁多人買ADAPTER

又真係幾辛苦，你要拎住部電話周圍走嘅話
生唔生態圈係睇你平時個生活習慣嘅啫

點解要sync windows folder 你on9?多此一舉

裝OFFICE咁麻煩既事都做?
仲有仲問下你私人用咩EMAIL GA?

咁做嘢唔一定局限喺office 上面.....
唔係所有嘢都有cloud

咁又係
要一路跑步一路打文件真係幾辛苦

我用gmail，但其實冇人話生態圈係唔可以用其他公司嘅嘢
其他公司嘅嘢係屬於生態圈周邊

可以用M記OneDrive嘅

咁我啲嘢咪分到好散

人地google做到an ios windows 都係同一個生態圈
ifan就覺得apple先係全能 我三修都緊 google不知幾邊便
Whatsapp 備份係google drive 仲要唔占位

EMAIL都係生態圈周邊

或者咁講呀
我有iPhone, 要換iPhone, 我只需要入Apple ID 就可以直接倒晒舊機嘅所有嘢過去，android 得pixel 做到，暫時

我有iMac 同mbp, 我換Mac 又係入Apple ID, 所有behavior 同iCloud Drive 嘅嘢自動倒模咁restore

iPhone 同兩部Mac 之間嘅所有連接全部唔使用線，全部㩒一個制已經做到你想做嘅嘢

你用an + win 2個device 都仲可以勉強話煩少少做到你想做嘅嘢，
當你有3個apple devices 以上你就會feel 到個生態圈嘅方便性

email 只係一個smtp + imap / pop3 server
google 只係一個provider

我其實都好少開gmail web UI
我都係直接用apple 個mail app

咁個EMAIL邊個PROVIDE GA?

傻的嗎 iphone5未出果陣 an機己經只要登google ac 拎返曬所有野
Windows要只有瀏覽器online就可以完全同步an機
我有超過3個apple devices 都有over3個 an/google devices
我知有幾方便 但我係想講 你唔識用google devices
就唔好成日講到只有apple係咁方便
Apple google 根本兩者生態圈冇分別

我地搞清楚一樣嘢
所謂生態圈係指device 同device 之間個連接方式
並唔涉及device 入面嘅third party application

我都諗緊我部機係唔係特別D
入個GOOLE ID過晒所有野

你記住唔好用google map la

an 機個 titanium backup 點解啲人要root 機都要用佢?
apple 個生態圈連browser 都唔使開 ，你可以話我懶，但呢樣真係好方便
冇人話google 唔方便，但只要去到windows 層面，基本上話無縫連接只係局限喺檔案上面

copy and paste, 聽電話, hotspot 呢啲個experience 全部差好遠

Google search
都千祈唔好用

咁你咪試下apple 野拎去windows 囉

仲有人用 titanium backup?
我上一次聽既好似係an4.0

你地做咩啫，上面講得好清楚生態圈係指device 之間嘅溝通方式
而唔係application 層面上嘅嘢

iMac 只係笑話

我做乜嘢要拎去windows

apple生態圈=狗仔既生態圈

apple 做得再好都係孤家寡人,
自己同自己人玩
講工作唔會有野方便過office 365 + one drive
私人就用番android + google + drive
一個hotmail account一以貫之

咁你又無啦啦 叫an機連 windows? 我用 chrome os 唔得？

其實google 你有IE 都可以乜q都唔裝搞掂曬

影相用google photo
doc 用google doc
過文件直接share Google drive，Gmail有direct insert

雲端時代仲要dl文件

Apple :iphone mac ipad
Google : iphone mac ipad windows android

其實Mac 都有office 365 + one drive
跟本上所謂嘅生態圈係android 用家斷章取義覺得apple 用家唔撚會用microsoft 同Google

生態圈一直係講緊device 與device 之間嘅連接方式
Microsoft office 有喺apple 發佈會上面示範apple 點樣喺continuity 方面完善office 嘅使用體驗

自己睇套電影叫「人肉搜尋」

你dup code 會係cloud 度dup?

如果生態圈係inter device connection, 咁google 係遠超過apple

5K 係堅

SFTP/git

我真係有做cloud compile

sofar 我暫時睇唔到Google 有嘢係俾apple 嘅handoff 優勝

另外SSH 上vim 都係另一個做法

sftp 可以set remote sync, git 有GUI plugin

你用google word打打下野無電 係咩機都可以拎返出黎繼續打 仲邊有人人手dup黎dup去

細pj 仔我好少上git

唔啱channel

gcp 幫到你

未用過 睇下先

Gmail append
Google photo
協作式文件

Gmail append <- 搵唔到太多資料，可以電話/電腦打email 打一半，用另一部電話/電腦繼續打?

copy and paste, 電腦打/接電話呢2個應該冇?

Google只可以係chrome到做到依啲嘢
至少chromebook到依家都係笑話
係電腦同穿戴設備上面都係做唔到
事關用非蘋果真係自由啲，多選擇，仍然會揀用Google嘅點會多

所以其實係睇每個人嘅要求
我都唔明android user 做乜係咁針住apple 個生態圈

apple擁有宇宙唯一既apple生態圈
我地對呢個terms唔係好識哽係要問下

Gmail 你去返draft就有

append file from Google drive係gmail client全部都做到

Google 仲有map提你每日幾點返工，有行為預測，約左人book 左event會自動加入calender, 去機場會提你出門口

chrome bookmark 係all platform sync

chrome plugin 你一部機裝完另一部機login 會自動有返曬

所有search record cloud sync

playstore 可以ipad 買app 叫裝去指定android 機

呢度只係google嘅冰山一角

咁佢又真係有啲嘢其他生態圈做唔到呀嘛
例如跨device copy and paste 仲有聽電話之類

chromebook係educational market係好成功

不過買chromebook一定要裝埋crouton先會發揮到最大效能

我未用過Google啲功能 不過APPLE一定最好
又贏

所以我都會用google service
但生態圈我覺得應該係os 嘅experience 而唔係application / service 層面上面

可能我理解有錯啦

其實蘋果靠嘅係忠心嘅用戶（啫係啲人成日講嘅教徒呀），本身自成一角係各不相干，又唔係要佢地畀錢
而且蘋果冇啲優勢係android嘅覆蓋面，噉在商言商，你要keep住個business就要係自己現有優勢上面add value。所以蘋果先注重係自己產品之間整連繫，唔出個生態圈其實唔會有好大問題。
起碼蘋果有嘅穩定同唔洗煩，所以你見啲businessmen都好樂意有晒成套設備，電話、電腦、錶、耳筒，佢唔會care嗰少少嘅免費同平啲嘅產品，佢地只係唔想煩，唔想理買邊個牌子同點用。
IBM之前將成間公司所有電腦轉晒蘋果，為嘅都只係慳返維修費。用非蘋果嘅自由產品，質素參差，本身其實都係要考慮嘅重點嚟。有Google又點？個硬件始終都係要買。

淨係os layer會好受hardware 影響

google既做法係不論win mac linux android ios全平台都做到,呢樣先係真正既生態圈

所以我地理解嘅生態圈係有啲分別
我覺得apple 生態圈好用係因為佢地唔涉及application 層面嘅影響
例如好多人會話用google 乜乜service, 又或者乜乜software 可以做到

但apple 個生態圈係直接係os 層面上面餵埋俾你食，的確係user experience 係可以做到好smooth

但如果個跨平台，google 就一定贏晒呢個都係事實

正解

講生態圈 咪又係抄Sony

咪撚講到得你有先得架

iPod classic 抄creative
Mac keyboard抄Sony vaio

唔好講咩生態圈
大大聲屌apple
買咗個time capsule
連iPhone iPad 都backup 唔到呀 想昆鳩我買iCloud
你同我講乜撚野生態圈
MacBook backup iPhone iPad , 再backup MacBook 呀
痴撚線 咁柒on9

你買iCloud 咪得